裝修工及學生被控涉藏索帶白電油等物品 所有罪名不成立

#九龍城裁判法院第七庭
#葉啓亮裁判官
#1201尖沙咀 #裁決
#管有物品意圖損壞財產罪
#管有工具作非法用途

D1:林(22)
D2:黃(23)

控罪：
(1)管有物品意圖摧毀或損壞財產 [D1]
（１支噴漆）
(2)管有適合作非法用途的工具 [D2]
（１包索帶）
(3)管有物品意圖摧毀或損壞財產 [D2]
（２罐白電油與１個打火機）

承認事實 ()
PW1 DPU10231鄧保麟 ()（追截D1）
PW2警員25070周天威 ()（拘捕D1）
PW3警員17043佘裕城 ()（追截D2）
PW4警員24345 ()（拘捕D2）
D1及DW1 ()
D2及DW2 ()（待補完）

——————————————————

速報：🎊所有罪名不成立🎊
（詳情後補）

拘捕首被告的警員承認見不到被告有任何破壞行為，但指現場有不少塗鴉。

警員鄧保麟指，當日下午4時許有人在梳士巴利花園進行反修例示威，警方到場並舉藍旗警告，未幾有速龍小隊作出追捕，鄧見狀亦上前協助，並成功制服穿黑衣、孭着背囊及戴手套的被告。鄧承認沒有看見被告曾做過甚麼，但第一眼見到被告時，他身旁有不同反修例口號的塗鴉。

警員周天威則指，當日執勤期間見到有同僚正制服首被告，為免有人搶犯或疑犯逃走，於是出手協助，並將被告帶往警署。他在警署搜被告的背囊時，搜出涉案噴漆，以及生理鹽水、黑色口罩和帽等。

葉生一時時

太好了

去旅行啦
律政屍實上訴
上訴庭官比中共控制曬

合理

旅行 gogogo
拎住啲判詞同錢 仲有護照同其他行李 走得
去到扮旅客入境，跟住搵律師申請政治庇護
搵律師要錢 所以要帶一堆現金

去旅行呀

即晚走啦

真呀

前年12月1日尖沙咀「毋忘初心大遊行」中，兩名男子涉嫌被搜出噴漆、白電油及索帶等物品，被控管有物品意圖摧毀或損壞財產、管有適合作非法用途的工具及管有物品意圖摧毀或損壞財物3罪。兩名被告今於九龍城裁判法院被裁定罪名不成立。

裁判官葉啓亮表示，拘捕首被告的鄧警員證供混亂，曾推翻自己作供。鄧曾指被告先自行跑走，後來又改稱速龍小隊舉起藍旗向前推進後，被告才跑走。葉官認為警員證供於一些重要情節上未必可靠。另外，鄧警員亦曾表示首被告被捕時戴有手套，但另一名在場的周警員，卻指被告沒有手套，卻不知道為何拍照時變成有手套，葉官認為手套可協助判斷被告是否有不當意圖。

另外，根據證人描述，次被告當時身穿紅衣，亦只在原地站立張望，明顯與其他「核心示威者」不同，而索帶一直放在背囊內，非觸手可及，索帶亦可以是日常用品。基於疑點利益歸於被告前提下，裁定兩名被告罪名不成立。

單新聞出得幾快

恭喜手足

阿仙奴波衫手足個單?

裁判官葉啓亮在裁決時表示，負責制服首被告的警員鄧保麟，作供時一度推翻自己的說法，原稱是被告先跑，警員才追截，後則稱是警員追截後被告才跑，認為警員在如此重要的追截過程亦有記憶混亂，其證供即使可信亦不一定可靠，無法協助法庭。另外，兩名作供警亦對被告當時有沒有戴手套有不同說法，而是否有戴上手套可協助判斷被告是否有不當意圖。

葉官又指，兩名警員的證供有出入，追截林的警員曾供稱林帶有手套，惟拘捕警員則從未見林帶手套。葉官認為雖手套在案件中屬枝節，但為重要觀察，亦是考慮被告有否不合法意圖的因素。

葉真係一時時

現金出入境咪好麻煩？

但係銀行戶口隨時比銀行 lock 死